勝和掀運菜風雲 逼警開槍 瘋駕青年中彈落網 拒爆同黨下落

2018年08月02日

勝和掀運菜風雲 逼警開槍
瘋駕青年中彈落網 拒爆同黨下落

■涉案私家車事後被警方發現，左邊倒後鏡留下彈孔（圓圖）。張家豪攝

【本報訊】屯門青海圍警方開槍射傷刑毀運菜貨車歹徒案件，警方新界北重案組經追查後，發現該車於過去個多月曾兩度遭人分別用鐵鎚及磚頭擊毀擋風玻璃，相信案件與運菜生意紛爭有關，正循線索追查，及追緝案中被槍傷黑漢在逃同黨。

記者：唐家輝 黎志偉 張家豪

中槍被捕24歲疑犯姓朱，為元朗黑幫和勝和人馬，經做手術已取出子彈，目前情況嚴重，他涉嫌刑事毀壞、瘋狂駕駛及襲警被捕，而有人被捕後拒絕合作，一直三緘其口。開槍警長姓余，加入警隊30年，現時駐守屯門警區反黑組，2006年曾獲頒香港警察長期服務獎章，案中他右手肘撞傷，送院敷治後無礙。

現場為青海圍巴士站對開，遭黑漢掟磚刑毀運菜貨車，據悉該車與另一間公司的貨車負責運送置樂花園一帶商戶菜檔的蔬菜，但有人近數月運菜生意增多，有人眼紅找黑幫施教訓。

涉事貨車三度遭破壞

而遭破壞的運菜貨車每晚9時至10時都會送菜至青海圍，先是6月26日晚上9時半，該車在上址被3名男子用鎚扑爛車頭擋風玻璃，司機報警，警方於同日拘捕3名涉案男子。至上月29日晚上9時35分，一名戴口罩男子駕私家車駛至貨車前面後落車，用磚頭掟爛貨車擋風玻璃，然後駕車逃去。

屯門警區反黑組接手調查，調查後相信歹徒還會再犯，前晚9時許埋伏在青海圍，兩名男子乘一輛私家車駛至，停在運菜貨車附近，司機落車用磚頭掟向運菜車擋風玻璃。探員趨前擬拘捕男子遇反抗，雙方發生糾纏，一名警長被推跌右手撞傷。

男子乘機上車並駕車鏟上行人路企圖逃走，但被巴士站的燈箱攔阻。司機將車後駛再掉頭出馬路，兩名探員企圖攔阻，賊車撞向兩人，其中一人及時避開，另一探員在仍在賊車前面。一名在賊車旁邊的警長見同袍有生命危險，在作出口頭警告後，向賊車連開兩槍，一槍射中左邊倒後鏡，另一槍射中左車頭乘客位擋風玻璃，司機右膝相信被射爆車窗的子彈射中，仍負傷駕車逃去。

警方隨即進行捷進行動，於前晚11時在元朗山下路發現涉案私家車，車上兩男不知所終，波棍遺有血迹。其後受傷司機自行到博愛醫院求醫被捕，新界北重案組接手追緝在逃同黨。

涉案私家車被套上假牌，而遭刑毀運菜貨車掛中港車牌，登記車主姓王，報住黃大仙下邨一單位。記者到上址了解，姓王女子稱貨車屬於兒子，她只是出名登記做擔保買車，不知道貨車曾遭人刑毀，「佢住深圳成年都唔嚟一次，淨係喺大陸拎啲菜，然後揸架車運落嚟香港畀人，之後唔會再落嚟」。她又說平日抄牌的告票會寄到公司，又稱不擔心被人尋仇：「阿仔應該冇得罪人，唔使擔心喇。」

上一則
上一則
再有輕鐵站沉降 無交代幅度

下一則
下一則
曾揸大膽車自炒 釀兩女命危

有雷氣
放心啦 你果位兄弟好會會照顧你條女架啦